[冷知識] 關於台灣，想分享幾個無乜人知既冷知識

安安又是我拉厂厂
這次想聊一聊台灣

1. 位於南投縣的玉山為東亞第一高山，比富士山更高

2. 中華民國法理首都並不是台北市，而是南京市

3. 台灣最大鄉為花蓮縣秀林鄉，面積比台北市，桃園市及新竹市的總和還要大，人口只有15,000人

4. 中華民國仍然保留「福建省」為一級行政區，管轄範圍只有金門縣及連江縣

5. 新北市永和區為全世界人口密度最高的區域

6.自2008年起，國民黨從未於台南市獲得過任何立委議席

7. 台灣電話區號01為空號，原本的設計是預留予南京市

8. 中華民國百年歷史上，韓國瑜是唯一一位被罷免下台的地區首長

9. 中華民國於奧運上演奏的不是國旗歌，而是「奧林匹克永光輝」

10. 2020年高雄市補選中，柯文哲所屬的台灣民眾黨只獲得4趴得票率

推

我沒有用賴膩
林北是正港ㄟ香港人

四趴仔 笑死
台灣而家好多後生都好憎佢 瘋狂恥笑

有其中一種說法是當年共匪故意留下金馬
讓台灣跟中國大陸仍有聯繫

小英應該都唔想要金門

欸 這咖還說要選總統咧
幹你娘4.06趴是要選個鳥

台灣人打既文很有mk風 想了一會才知道趴=percent

去搵蕭生啦

5. 新北市永和區為全世界人口密度最高的區域

唔係旺角先係咩

佢哋係咁叫
仲有個明星花名叫5趴公

我諗佢係計城市 當永和係一個市咁去計
因為幾年前永和係叫台北縣永和市

許孟哲
有冇饑餓遊戲同好

more

第八個都唔簡單

多謝130萬高雄市民支持我

民眾黨下屆係咪應該收皮
之前對柯文哲冇咩感覺
而家越見越憎
特別係佢副嘴面

好快同國民黨一樣收皮

想學台語可以怎麼學阿

冇一條關於台妹

我都想知
點樣可以學好

好想溝台妹

YOUTUBE

靠北咧 以為你真的是台灣人欸

1. 武嶺係公路可以上嘅最高點

有錯勿打

幹你娘膩我也想

台妹可以有什麼冷知識？

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

5很有保留
感覺澳門隨便一區都屌打

錯
佢會吸收kmt選票
新一代統派

中共初頭幾乎冇海軍咁滯

係咪黎緊國民黨同民眾黨都好難翻身

身材特別好唔知點解

垃圾不分藍綠

聽

1. 補充 玉山呢個名係國民政府改 日本時代係叫新高山 就係因為佢高過富士山

屌
.
.
.
.
我愛台妹

係 反中已經成為主流 模稜兩可會被視作親共

台灣GDP曾經喺80年代係四小龍之首

80-90年代開始，台灣GDP係香港double，當時中國GDP最高嘅廣東省，都只係得台灣GDP 20%左右

睇返數據，無論nominal定係ppp，台灣gdp都冇高過韓國wo
韓國始終人口多，gdp高好正常，台灣一樣

反而有個估唔到既係人均gdp(購買力平價)台灣係高過哂德法英日韓
只係低香港少少